新手求教買邊部相機

嚟緊十月尾會去丹麥同冰島旅行，想買部輕，影到極光，耐寒，有得反轉個mon自拍嘅相機影相+拍片，budget 4000-10000，有咩相機有得諗？
真 新手，連乜係光圈嗰時都唔識
中秋節快樂各位清們，唔該晒

唔好買

買便攝機 對比單反無反 無咁貴。就算之後唔用都無咁肉痛。再者，簡啲zoom range 大啲 e.g 28-200之類越遠越好 係旅遊唔洗好似單反果啲換鏡方便好多。有p mode 即係全自動模式，乜都唔洗較，你都可以旅途中慢慢試 唔識就用自動。真係到後面你識用，去較光圈 快門呢啲，再到構圖等等 到果時你再買貴啲都未遲。

Btw 其實xs夠唔夠打

Why

巴打你租好過啦
靜係用一次for northern light 買相機唔抵
同埋你又唔識影相
另外你join tour佢地會有專業人幫你影相不過同佢哋買返相要錢

Iphone xs

多謝巴打 有冇邊款特別推介？

你又啱 但租又租邊款好

Canon/ Nikon/ sony
其實相比機 鏡頭更重要

Sony rx1000 vi

iphone啦屌